# weather-nju
a project about weather

# 项目介绍
南京大学大气学院基于 NCL 脚本进行气候预测时流程步骤十分复杂，大气 
科研人员在进行气候预测研究时，不得不花费大量时间和精力学习 NCL 语言， 
同时，由于气候预测任务的可复制性，编写的 NCL 脚本如不保存以供后用，会 
浪费成倍的时间和精力在相似的 NCL 脚本上。


为了大气研究人员在科研时更简单快速地完成气候预测任务，我们为研究人员提供一个流程完整并且使用便捷的气候预测任务管理系统。该系统旨在从研究人员和管理者两类视角出发，利用已提供的气候预测 NCL 脚本和流程模板，为实际操作人员提供一个一步到位的气候预测任务管理系统。管理者直接操作任务模板的增改、服务器资源的分配、用户提交的任务情况、具体脚本的配置等，可将脚本按序组合成任务模板供研究人员使用。实际研究人员无需关注脚本具体内容，只需通过使用任务模板便可直接新建气候预测任务，同时可获取自己已创建的所有历史任务的处理进度和最终结果。 


本系统作为 Web 应用部署在大气学院提供的服务器上，同时允许多用户通过浏览器输入网址访问，便于研究人员对气候预测任务的查看和管理，允许管理人员对研究人员已新建的气候预测任务进行实时的审批和启动运行，管理人员在气候预测任务流程之外，拥有对气候预测脚本和模板、普通用户的管理权限。



# 注意
ncl脚本文件是不需要我们管的，管理人员在管理员界面直接上传并创建任务模板，上传的文件直接放在服务器上，然后需要执行任务的时候，后端直接调用跑ncl脚本的shell命令
